Ette tulli moisawalitsuse eest kubbijas Isak Kübbar ja kaibas et Illi möldre om mõisale üle 1000 wak jahwatanu ent jahhu sissen om liiwa löütu nink nüüd ka Jakob Woss ja Andre Snikker Panikowitsast kõnnelnu et Illi möldre liiwa om sisse pandnu ja wilja ärra warrastanu sis pallep kohhut sedda asja seletada.
Jakob Woss lutteri usku tunnistas et Illi möldre pois Karl Pak om temmale kõnnelnu et Illi möldre om mõisa wilja warrastanu ja liiwa assemele pandnu.
Andre Snikker Lutteri usku Panikowitsast ütles ka nisamma et sellele ka möldre pois Karl om sedda kõnnelnu et möldre moisa wilja om warrastanu ja liiwa assemele pandnu.
Otsus:
Illi möldre tõises kohtu päiwas ja temma pois Karl ette kutsuda.
Pääkohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Peter Prants [allkiri]
Kohtumees Jaan Oppar XXX
Kirjotaja Jõggewa
